《Donna Donna》哀猶太人被屠殺

2018年07月14日

《Donna Donna》哀猶太人被屠殺

■廖亦武曾說《Donna Donna》是二次世界大戰時的猶太歌曲。

【話你知】劉曉波和劉霞好友廖亦武曾說，《Donna Donna》是二次世界大戰時的猶太歌曲，相傳為美籍猶太作家澤德霖（Aaron Zeitlin）為意第緒語劇曲《Esterke》而作。

歌詞大意是：有頭牛犢被帶往屠宰場，有隻燕子在牠頭上飛翔，牛犢心想，如果變成燕子插翅飛逃該多好啊。可惜牛犢不是燕子。劉霞和劉曉波一樣，都酷愛與奧斯威辛大屠殺相關的作品。劉霞甚至說她的前世或許是猶太人。《Donna Donna》，種族滅絕的代名詞：幾百萬猶太人曾像一批批牛犢，聽天由命，被帶往屠宰場！

上一則
上一則
【劉霞自由了】劉霞帶笑親吻劉曉波像

下一則
下一則
港人雨中悼劉曉波「正義永不缺席」

【劉霞自由了】劉霞帶笑親吻劉曉波像

港人雨中悼劉曉波「正義永不缺席」

內地拜祭者 三人仍在囚

李文足喜聞夫音訊

劉骨灰非撒在老虎灘

【柏林直擊】港人出席追思會 「劉曉波為中國民主自由付出太多」

【柏林直擊】台駐德代表哽咽 「盼劉曉波能感受劉霞燦爛笑容」

【柏林直擊●圖輯】曉波，未能忘記！ 好友：一生只有愛沒有恨

【柏林直擊】民主中國陣線前主席： 人權問題中共絕不讓步

逝世周年 全球追思劉曉波精神不滅a